\correction
%
\partie{En série}
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Connaissons-nous un lien entre les différentes intensités du courant électrique ?}
	Ici, nous cherchons à établir un lien entre les intensités des courants électriques traversants les récepteurs et l’intensité du courant électrique délivré par le générateur, dans un circuit en série.
%
\item \aide{Le courant électrique a-t-il plusieurs chemin ? Peut-il changer ?}
	Le courant électrique n’ayant qu’un seul et unique chemin, l’intensité du courant électrique traversant les lampes doit être égale à l’intensité de celui délivré par le générateur.
%
\item \aide{Quel instrument utiliserons-nous pour mesurer l’intensité du courant électrique — en ampère ?}
	\aide{Nous mesurons les intensités des courants électriques traversants les deux lampes et celle du courant électrique délivrée par le générateur.}
	\aide{Le document \ref{serie} ci-dessous présente le montage à réaliser, chaque ampèremètre mesurant l’intensité du courant électrique du tronçon de sa couleur.}
%
	\begin{boite}{\label{serie}Schéma du circuit électrique}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw	(12,0) --
		(9,0);
\draw[RoyalBlue]		(9,0) to[rmeter,t=\Huge $\mathtt{A}$,l=mesure $I_g$,color=RoyalBlue]
				(7,0) to[battery2,color=RoyalBlue]
				(5,0);
\draw	(5,0) --
		(0,0) --
		(0,2) --
		(1,2);
\draw[Blue]		(1,2) to[rmeter,t=\Huge $\mathtt{A}$,l=mesure $I_{L1}$,color=Blue]
				(3,2) to[lamp,l=$L_1$,color=Blue,black]
				(5,2);
\draw	(5,2) --
		(7,2);
\draw[Cerulean]	(7,2) to[rmeter,t=\Huge $\mathtt{A}$,l=mesure $I_{L2}$,color=Cerulean]
				(9,2) to[lamp,l=$L_2$,color=Cerulean,black]
				(11,2);
\draw	(11,2) --
		(12,2) --
		(12,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boite}
%
	\attention{Notons ici l’importance de la précision de la mesure ! ($I_{mesurée} = 150 \pm 1\;\unit{mA}$)}	
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
I_g &= 150 \;\unit{mA} \\
I_{L1} &= 150 \;\unit{mA} \\
I_{L2} &= 150 \;\unit{mA} 
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
	\aide{Que pouvons-nous dire de nos mesures ?}
\begin{equation*}
I_g = I_{L1} = I_{L2}
\end{equation*}
%
\item \aide{Que pouvons-nous dire de notre hypothèse ?}
	Notre hypothèse est validée !\\
	\aide{Dans un montage en série, l’intensité du courant électrique est la même pour tous les récepteurs, elle est égale à l’intensité du courant délivré par le générateur.}\moinsligne
%
\end{enumerate}
%
%
\newpage
\partie{En dérivation}
\réponses
\begin{enumerate}
\item Nous cherchons à établir un lien entre les intensités des courants électriques traversants les récepteurs et l’intensité du courant électrique délivré par le générateur, dans un circuit en dérivation.
%
\item Le courant électrique délivré par le générateur a deux chemins possibles… Le courant électrique doit se séparer pour traverser les lampes ! Ainsi, la somme des intensités des courants électriques traversants les lampes doit être égale à l’intensité du courant électrique délivré par le générateur.
%
\item \aide{Nous mesurons les intensités des courants électriques traversants les deux lampes et celle du courant électrique délivrée par le générateur.}
	\aide{Le document \ref{derivation} présente le montage à réaliser.}
%
\begin{boite}{\label{derivation}Schéma du circuit électrique}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw	(10,1) --
		(10,0) --
		(0,0) --
		(0,1);
\draw[ForestGreen]		(0,1) to[rmeter,t=\Huge $\mathtt{A}$,l=mesure $I_g$,color=ForestGreen]
				(0,3) to[battery2,color=ForestGreen]
				(0,5);
\draw	(0,5) --
		(0,6) --
		(10,6) --
		(10,5);
\draw[BlueGreen]		(10,5) to[rmeter,t=\Huge $\mathtt{A}$,l=mesure $I_{L1}$,color=BlueGreen]
				(10,3) to[lamp,l=$L_1$,color=BlueGreen]
				(10,1);
\draw[Goldenrod]	(5,5) to[rmeter,t=\Huge $\mathtt{A}$,l=mesure $I_{L2}$,color=Goldenrod]
				(5,3) to[lamp,l=$L_2$,color=Goldenrod]
				(5,1);
\draw	(5,6) -- (5,5);
\draw	(5,1) -- (5,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boite}
%
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
I_g &= 300 \;\unit{mA} \\
I_{L1} &= 100 \;\unit{mA} \\
I_{L2} &= 200 \;\unit{mA} 
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
%
\begin{equation*}
\begin{aligned}
I_{L1} + I_{L2} &= 100 + 200 \\
I_{L1} + I_{L2} &= 300 \;\unit{mA} \\
I_{L1} + I_{L2} &= I_g 
\end{aligned}
\end{equation*}
%
\item Notre hypothèse est validée !\\
	\aide{Dans un montage en dérivation, la somme des intensités des courants électriques traversant les récepteurs est égale à l’intensité du courant électrique délivré par le générateur.}
%
\end{enumerate}